{
    "question": "Sebuah kalor yang dilepas sama dengan kalor yang diterima adalah\u2026\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Joseph black</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p></p><p></p><p>maaf kalo salah</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "9-jieun-kalimah-make-kecap-paman-193",
            "question": "9. Jieun kalimah mak\u00e9 kecap paman!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>paman mawa buah ti kampung</p><p>maap klo slh</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ep-mgh-1003-1-kg-m2-981-m-det-13-m-791",
            "question": "EP = m.g.h\r\n1003, 1 kg / m\u00b2 9,81 m/ det. 13 m\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>diket : EP = m.g.h</p><p>ditanyanya apa?</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-agar-bengkel-pada-saat-bermain-ketapel-dapat-terlontar-736",
            "question": "Bagaimana agar bengkel pada saat bermain ketapel dapat terlontar jauh \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dwngan cara mencium ketapel tersebut sampai semriwing flying unch",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>penarikan ketapel,arah ketapel,dan kekuatan angin memengaruhi gerak lambatny krikil saat bermain ketapel,, jadi saat menarik dan mengarahkan ketapel harus tepat dan benar untuk kerikil yg jauh </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kuis-50-poin-kexcvi-doppel-terdapat-satu-sumber-bunyi-dan-p-276",
            "question": "Kuis +50 poin [kexcvi] - Doppel:    Terdapat satu sumber bunyi dan pendengarnya. Frekuensi yang bisa didengar pendengar adalah 1580 Hz. Pendengar mendekati sumber bunyi dengan kecepatan 40 m/s, sementara sumber bunyi menjauhi pendengar dengan kecepatan 80 m/s. Tentukan frekuensi sumber bunyi jika cepat rambat bunyi di udara 360 m/s.\r\n (ngasal, report)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1738 hz</p><p></p><p><strong>Penje</strong><strong>lasan:</strong></p><p>Fp = V + Vp / V + Vs x Fs</p><p>1580 = 360 + 40 / 360+80 x a</p><p>1580 = 400/440 a</p><p>400a = 1580x440</p><p>a =  695200/400</p><p>a = 1738 hz</p><p></p><p> </p><p>\u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 </p><p></p><p><strong>Mapel</strong> : Fisika</p><p><strong>Kelas</strong> : 11 </p><p><strong>Materi</strong> : Energi</p><p><strong>Rincian</strong> : Doppler</p><p></p><p>maaf jika salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<h3>\u2194\ufe0f Jadi, besar Frekuensi sumber bunyi (fs) adalah 1.738 Hz</h3><h2></h2><h2>Pendahuluan </h2><p>Bunyi mempunyai formula untuk mencari. Jarak sumber bunyi.</p><p>Bunyi bisa merambat karena sifat nya yaitu dapat merambat di hantarkan oleh udara. </p><p>S = v x t</p><p>S = jarak </p><p>V = cepat rambat bunyi</p><p>t = waktu</p><p>Langkahnya gunakan rumus jarak setelah itu kita kalikan waktu dengan cepat rambat bunyi.</p><p></p><h2>Diketahui </h2><p>Terdapat satu sumber bunyi dan pendengarnya. Frekuensi yang bisa didengar pendengar adalah 1580 Hz. Pendengar mendekati sumber bunyi dengan kecepatan 40 m/s, sementara sumber bunyi menjauhi pendengar dengan kecepatan 80 m/s. Tentukan frekuensi sumber bunyi jika cepat rambat bunyi di udara 360 m/s.</p><p></p><h2>Ditanya </h2><p>Tentukan frekuensi sumber bunyi jika cepat rambat bunyi di udara 360 m/s ?</p><p></p><h2>Jawab</h2><p>Jadi, besar Frekuensi sumber bunyi (fs) adalah 1.738 Hz</p><p></p><h2>Pembahasan </h2><p>fp = 1580 Hz</p><p>vp = +40 m/s (bernilai positif karena pendengar mendekati sumber bunyi)</p><p>vs = +80 m/s (bernilai positif karena sumber bunyi menjauhi pendengar)</p><p>v = 360 m/s</p><p></p><p>Dit:</p><p>fs = ...?</p><p></p><p>Peny:</p><p>Rumus efek Doppler</p><p>fp = (v \u00b1 vp)/(v \u00b1 vs) . fs</p><p>1580 = (360 + 40)/(360 + 80) . fs</p><p>1580 = (400/440) . fs</p><p>1580 = (10/11) . fs</p><p>fs = 1580 (11/10)</p><p>fs = 158 \u00d7 11</p><p>fs = 1738</p><p></p><p>Ket:</p><p>fp = frekuensi yang di dengar pendengar (Hz)</p><p>fs = frekuensi sumber bunyi (Hz)</p><p>vp = kecepatan pendengar (m/s)</p><p>vs = kecepatan sumber bunyi (m/s)</p><p></p><h2>Kesimpulan </h2><p>Jadi, besar Frekuensi sumber bunyi (fs) adalah 1.738 Hz</p><p></p><p>==============================</p><h3>Pelajari lebih lanjut :</h3><p>Sebutkan dua bunyi yang ada di sekitarmu! : https://brainly.co.id/tugas/27396218</p><p></p><p>Bagaimana bunyi keramik bila disentil??? : https://brainly.co.id/tugas/1243415</p><p></p><p>Bunyi pantulan adalah bunyi : https://brainly.co.id/tugas/7023081</p><p></p><h3>Detail Jawaban </h3><p>Mapel  : Fisika </p><p>Materi  : 11 SMA </p><p>Bab      : Bab 9 - Gelombang Bunyi</p><p>Kode Kategorisasi : 11.6.9</p><p>Kata Kunci : Tentukan frekuensi sumber bunyi jika cepat rambat bunyi di udara 360 m/s.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-1-gerakan-tarian-yang-dapat-dilakukan-menggunakan-kaki-448",
            "question": "Tuliskan 1 gerakan tarian yang dapat dilakukan menggunakan kaki\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>gerakan Kaki</p><ol><li>Kenser.</li><li>Gejug.</li><li>Jinjit.</li><li>Nggroda.</li><li>Mendak.</li><li>Tanjak Kanan/Kiri.</li><li>Sila.</li><li>Jengkeng</li></ol><h3>Jan lupa follow Ig: frdmldnaa</h3><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kenser.</p><p>Gejug.</p><p>Jinjit.</p><p>Nggroda.</p><p>Mendak.</p><p>Tanjak Kanan/Kiri.</p><p>Sila.</p><p>Jengkeng.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>(\u2022\u203f\u2022)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-yang-kamu-lakukan-untuk-menjaga-kesehatan-serta-mencegah-d-377",
            "question": "Apakah yang kamu lakukan untuk menjaga kesehatan serta mencegah dampak negatif dari minuman keras?    tolong bantu\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>-makan makanan sehat dan bergizi</p><p>-rajin berolahraga</p><p>-tidak meminum minuman keras</p><p>-selalu berfikir positif</p><p>-menjaga pergaulan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p><p>jadikan jawaban tercerdas yaa:)</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-saat-membaca-jarak-terdekat-yang-dapat-dilihat-seorang-kakek-661",
            "question": "Pada saat membaca jarak terdekat yang dapat dilihat seorang kakek rabun dekat adalah 40 cm. Kekuatan lensa kacamata yang diperlukan adalah...    a. 3/2 dioptri \r\nb. 2/3 dioptri \r\nc. 4/3 dioptri\r\nd. 3/4 dioptri \r\ne. 1/4 dioptri\r\n\r\nMINTA CARA PENYELESAIAN\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p></p><p>Kekuatan lensa kacamata yang diperlukan adalah 1,5 dioptri (a)</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>HYPERMETROPI</p><p>(Rabun dekat)</p><p>Penderita cacat mata yang tdk dapat melihat benda dengan jelas pada jarak lebih dekat dari titik dekatnya</p><p>Bayangan jatuh di belakang retina.</p><p>Agar normal bantu dgn lensa positif (cembung)</p><p>Kekuatan lensa yg dibutuhkan:</p><p>P = 1/f = 1/S + 1/S&#039;</p><p>S&#039; = - PP (Punctum Proximum)</p><p>    = - Titik dekat</p><p>Agar mata normal (S = 25 cm) kekuatan lensa</p><p>P = 100/25 - 100/PP</p><p>   = 4 - 100/PP</p><p>dimana :</p><p>PP dalam cm</p><p></p><p>Diketahui</p><p>PP = 40 cm</p><p>Ditanya</p><p>Kekuatan lensa kacamata yg diperlykan</p><p>Penyelesaian</p><p>P = 4 - 100/PP</p><p>   = 4 - 100/40</p><p>   = 4 - 2,5</p><p>   = 1,5 dioptri</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-bola-kasti-bermassa-80-gram-dilemparkan-ke-pemain-kemudian-876",
            "question": "sebuah bola kasti bermassa 80 gram dilemparkan ke pemain kemudian dipukul sehingga bola meluncur dengan kelajuan 100 m/s. Bila lamanya pemukul menyentuh bola 0,02 detik maka besar gaya pemukul adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p> F = 400 N</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Dasar Teori</p><p>MOMENTUM.dan IMPULS</p><p>Momentum</p><p>P = m x V</p><p>dimana :</p><p>m = massa benda</p><p>V = kecepatan benda</p><p></p><p>Impuls</p><p>Impuls = F x t</p><p>F = Gaya yg diberikan kpd benda (N)</p><p>t = Waktu sentuh ( s )</p><p>F = m x a</p><p>a = percepatan yg dialami benda</p><p>   = ( Vt - Vo)/t</p><p></p><p>I = m a t</p><p>  = m (Vt - Vo)/t x t</p><p>I = m (Vt - Vo)</p><p>I = \u0394P</p><p></p><p>Impuls = perubahan momentum</p><p></p><p>Diketahui</p><p>m = 80 gr = 0,08 kg</p><p>V = 100 m/s</p><p>t = 0,02 s</p><p>Ditanya </p><p>besar gaya pemukul</p><p>Penyelesaian</p><p>I = \u0394P</p><p>F x t = m V</p><p> F = m V / t</p><p>    = 0,08 100/ 0,02</p><p>  F = 400 N</p><p> </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-a16cm-dan-a22400cm2-berapa-gaya-yg-di-perlukan-untuk-men-631",
            "question": "Jika A1=6cm dan A2=2400cm\u00b2, berapa gaya yg di perlukan untuk mengangkat mobil tersebut,jika berat mobil 30.000 N?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>F1 /A1 = F2 /A2</p><p>F1 = 30.000 N</p><p>A1 = 6 cm</p><p>A2 = 2.400 cm\u00b2</p><p></p><p>F2 \u00d7 A1 = F1 \u00d7 A2</p><p>F2 \u00d7 6 = 30.000 \u00d7 2.400</p><p>6F2 =72.000.000</p><p>F2 = 12.000.000 m</p><p>F2 = 120.000 N</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-balok-bermassa-m-ditarik-dengan-gaya-f-sebesar-25-n-memben-825",
            "question": "Sebuah balok bermassa m ditarik dengan gaya F sebesar 25 N membentuk sudut 60\u00b0, sehingga berpindah dari titik A ke titik B sejauh 10 meter seperti gambar berikut ini. Besarnya Usaha yang dilakukan oleh gaya F adalah\u2026.\u00a0*    \ufffc\r\n\r\n100 J\r\n\r\n125 J\r\n\r\n150 J\r\n\r\n200 J\r\n\r\n250 J\r\n\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ni jawaban nya tapi boong</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}